{
    "question": "\u00a0Persamaan kuadrat x2 \u2013 5x + 6 = 0 mempunyai akar \u2013 akar x 1 dan x2. Persamaan kuadrat yang akar \u2013 akarnya x1 \u2013 3 dan x2 \u2013 3 adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kategori Soal : Matematika - Persamaan Kuadrat<br>Kelas : X \u00a0(1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui persamaan kuadrat (PK) : x\u00b2 - 5x + 6 = 0.<br>a = 1, b = -5, dan c = 6.<br>Persamaan kuadrat (PK) memiliki dua penyelesaian, yaitu x\u2081 dan x\u2082.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>x\u2081 + x\u2082 = -b/a = -(-5)/1 = 5.<br>x\u2081.x\u2082 = c/a = 6/1 = 6.<br><br>Kita akan membentuk persamaan kuadrat (PK) baru, yaitu x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0,<br>dengan ketentuan<br>\u03b1 = x\u2081 - 3 dan \u03b2 = x\u2082 - 3.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>\u03b1 + \u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 3.6 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 18 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = -4.<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 3.5 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 15 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 0.<br><br>Jadi, persamaan kuadrat (PK) baru adalah\u00a0<br>x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0<br>\u21d4x\u00b2 - (-4)x + 0 = 0<br>\u21d4x\u00b2 + 4x = 0.<br><br>Semangat!<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-x32x2-15xk0-mempunyai-sepasang-akar-samanilai-k-a-501",
            "question": "Persamaan x^3+2x^2-15x+k=0 mempunyai sepasang akar sama.nilai k adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan x\u00b3 + 2x\u00b2 - 15x + k = 0 mempunyai sepasang akar sama. Nilai\nk adalah\n\n\u00a0\n<br><br>Pembahasan :\n\n\u00a0\n<br><br>x\u00b3 + 2x\u00b2 - 15x + k = 0\n<br>\na = 1, b = 2, c = \u201315, d = k\n\n\u00a0\n<br><br>misal akar \u2013 akarnya adalah x\u2081, x\u2082 dan x\u2083 dengan x\u2081 = x\u2082\u00a0\u00a0\n<br><br>\n1) x\u2081 + x\u2082 + x\u2083 = \u2013b/a\n<br>\nx\u2082 + x\u2082 + x\u2083 = \u20132/1\n<br>\n2x\u2082 + x\u2083 = \u20132\n<br>\nx\u2083 = \u20132x\u2082 \u2013 2\n\n\u00a0\n<br><br>2) x\u2081x\u2082 + x\u2081x\u2083 + x\u2082x\u2083 = c/a\n<br>\nx\u2082x\u2082 + x\u2082x\u2083 + x\u2082x\u2083 = \u201315/1\n<br>\nx\u2082\u00b2 + 2x\u2082x\u2083 = \u201315\n\n\u00a0\n<br><br>x\u2082\u00b2 + 2x\u2082(\u20132x\u2082 \u2013 2) = \u201315\n<br>\nx\u2082\u00b2 \u2013 4x\u2082\u00b2 \u2013 4x\u2082 = \u201315\n<br>\n\u20133x\u2082\u00b2 \u2013 4x\u2082 + 15 = 0\n<br>\n3x\u2082\u00b2 + 4x\u2082 \u2013 15 = 0\n<br>\n(3x\u2082 \u2013 5)(x\u2082 + 3) = 0\n<br>\nx\u2082 = 5/3 atau x\u2082 = \u20133\n\n\u00a0\n<br><br>Jika x\u2082 = 5/3 maka x\u2081 = 5/3\n<br>\nx\u2083 = \u20132x\u2082 \u2013 2 <br>\n\nx\u2083 = \u20132(5/3) \u2013 2 <br>\n\nx\u2083 = \u201310/3 \u2013 6/3\n<br>\nx\u2083 = \u201316/3\n\n\u00a0\n<br><br>x\u2081 . x\u2082 . x\u2083 = \u2013d/a\n<br>\n5/3 . 5/3 . \u201316/3 = \u2013k/1\n<br>\n\u2013400/27 = \u2013k\n<br>\nk = 400/27\n\n\u00a0\n<br><br>Jika x\u2082 = \u20133 maka x\u2081 = \u20133\n<br>x\u2083 = \u20132x\u2082 \u2013 2\n<br>x\u2083 = \u20132(\u20133) \u2013 2 <br>x\u2083 = 6 \u2013 2\n<br>\nx\u2083 = 4\n\n\u00a0\n<br><br>x\u2081 . x\u2082 . x\u2083 = \u2013d/a\n<br>\n\u20133 . \u20133 . 4 = \u2013k/1\n<br>\n36 = \u2013k\n<br>k = \u201336\n\n\u00a0\n<br><br>Jadi nilai \n\nk = 400/27 atau k = \u201336 \n\n\u00a0<br><span><br>=============================================<span><br><br></span></span>\n\nKelas : 11<span><br>\nMapel : Matematika<br>\nKategori : Suku Banyak<br>\nKata Kunci : Akar \u2013 akar persamaan polinomial<br><span>Kode : 11.2.5 (Kelas 11 Matematika Bab 5 \u2013 Suku\nBanyak)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-nilai-p-yang-menyebabkan-persamaan-kuadrat-2x-pangkat-500",
            "question": "Salah satu nilai p yang menyebabkan persamaan kuadrat 2x pangkat 2 + (p + 1)x + 8 = 0 memiliki akar kembar adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=2 b=p+1 c=8 karena akarnya sama maka D=0<br>[tex]D=b^{2} -4ac[/tex]<br>[tex](p+1)^{2} -4(2)(8)=0[/tex]<br>[tex]p^{2} + 2p + 1 -64 =0[/tex]<br>[tex]p^{2}  + 2p -63 =0[/tex]<br>(p-7)(p+9) = 0<br>p=7 atau p=-9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ingkaran-dari-kalimat-jika-kamu-tidak-jadi-berangkat-ke-kota-788",
            "question": "1. Ingkaran dari kalimat    \" Jika kamu tidak jadi berangkat ke Kota Solo, maka kamu mentraktir saya\" adalah?\r\n\r\n2. Pernyataan di bawah ini yang mempunyai nilai kebenaran BBBB adalah...\r\na. p ^ ~q\r\nb. ~p v ~q\r\nc. p =&gt; ~q\r\nd. ~p v q\r\ne. ~p &lt;=&gt; q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0kamu berangkat ke solo dan kamu tidak mentraktir saya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-bilangan-14-dan-224-disisipkan-3-bilangan-sehingga-terb-514",
            "question": "Di antara bilangan 14 dan 224 disisipkan 3 bilangan sehingga terbentuk barisan geometri. Tentukanlah rasio dan jumlah deret tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  r_{baru} = \\sqrt[3+1]{224/14}  =  \\sqrt[4]{16} = 2[/tex]<br><br>[tex] S_{5} =  \\frac{14( 2^{5} - 1)}{2-1} = 448[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-104-itu-berapa-sih-210",
            "question": "Faktor dari 104 itu berapa sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 , 2 , 4 , 8 , 13 , 26 , 52 , 104.   Semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktornya : 2\u00b3\u00d713 atau 2\u00d72\u00d72\u00d713",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-6x-8-0-adalah-a-dan-v-p-618",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x\u00b2 + 6x + 8 = 0 adalah \u03b1 dan \u03b2 . persamaan kuadrat baru yang akar- akarnya 3\u03b1 dan 3\u03b2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyusun persamaan baru <br>x\u00b2 + 6x + 8 <br>a = 1 <br>b = 6<br>c = 8 <br>akar-akar persamaannya <br>\u03b1 + \u03b2 = -b/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = - 6/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0 \u00a0 = - 6<br>\u03b1 . \u03b2\u00a0 = c/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 = 8/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 <br>karna di tentukan 3\u03b1 dan 3\u03b2<br>3\u03b1 + 3\u03b2 = 3 ( \u03b1 + b)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 3 ( -6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -18<br>3\u03b1 . 3\u03b2 = 9 \u03b1\u03b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 ( 8 )<br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72</strong><br><strong>rumus persamaan\u00a0 baru</strong><br>x \u00b2 - ( 3\u03b1+3\u03b2)x + \u03b1.b<br>= x\u00b2 - (-18)x + 72<br>= x\u00b2 + 18x + 72<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-u1-2-dan-s10-33s5-nilai-u6-304",
            "question": "Diketahui deret geometri dengan U1 = 2 dan S10 = 33S5. Nilai U6 = . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1 = 2 berarti U=ar^n-1 = 2<br><br>S10 = 33 S5 berarti a\u00a0[tex] \\frac{1-r^n}{1-r} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2[tex] \\frac{(r^10) - 1}{r-1} [/tex] = 33. 2[tex] \\frac{(r^5)-1}{r-1} } [/tex]<br><br>S5 \u00a0 \u00a0= (r^5)\u00a0-1 = 33<br><br>r^5 = 34<br><br>r =\u00a0[tex] \\sqrt[5]{34} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0<br><br><br>U6 = U5 + U1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= ar^4 + a<br>\u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-px3-14x217x-60-dengan-x13-tentukan-x1x2x2-523",
            "question": "Akar persamaan px3-14x2+17x-6=0 dengan x1=3 tentukan x1.x2.x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "px\u00b3-14x\u00b2 +17x-6 = 0<br><br>x1 = 3<br><br>p(3)\u00b3 - 14.3\u00b2 + 17.3 - 6 = 0<br>27p - 126 + 51 - 6 = 0<br>27p - 81 = 0<br>27p = 81<br>p = 3<br><br>3x\u00b3-14x\u00b2 +17x-6 = 0<br>x1.x2.x3 = -d/a = -(-6)/3 = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-tali-dipotong-mnjadi-52-bagian-yg-masing-masing-potongan-m-419",
            "question": "Seutas tali dipotong mnjadi 52 bagian yg masing-masing potongan membentuk deret aritmetika. Bila yg terpendek 3 cm dan yg terpanjang adalah 105 cm, maka panjang semula adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un=a+(n-1)b<br>U1=3<br>U1=a+(1-1)b=3<br>U1=a=3\u00a0<br><br>mencari b dengan memasukan ke\u00a0<br>\u00a0U52=a+(52-1)b=105<br>U52=a+51b=105<br>a tadi adalah 3<br>dimsukan \u00a0a+51b=105<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03+51b=105<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 51b=102<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b=2<br><br>Sn=(n/2) (2a+(n-1)b)<br>S52=(52/2)(2(3)+(52-1)2)<br>S52=(26)(6+(51)2)<br>S52=26\u00a0(6+102)<br>S52=26(108)<br>S52=2808\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-siswa-direlasikan-dengan-tanggal-kelahirannyaapakah-relasi-350",
            "question": "jika siswa direlasikan dengan tanggal kelahirannya.apakah relasi tersebut merupakan fungsi? berikan penjelasanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karena pada fungsi setiap anggota A hanya bisa memasangkan satu angota B . <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ya, karena <u><strong>setiap siswa</strong></u>(di daerah\u00a0domain) hanya mempunyai <u><strong>satu tanggal kelahiran</strong></u>(di\u00a0daerah kodomain), artinya setiap siswa hanya mempunyai satu pasangan di daerah kodomain. Sehingga terjadi relasi.<br><br>Tapi kalo tanggal kelahiran direlasikan dengan siswa(tanggal kelahiran dijadikan domain), BISA JADI tidak terjadi relasi, karena kemungkinan terdapat siswa dengan tanggal kelahiran yang sama.<br><br>sepengetahuan ane sih gitu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}